\chapter{CNN dựa trên kiến trúc AlexNet}
\section{Preprocessing}
\begin{itemize}
\item One hot encoder
\item Batch normalization để giảm khoảng màu của các bức ảnh.
\end{itemize}
\section{Model}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[!h]
	\centering
	\label{my-label}
	\begin{tabular}{@{}ccccc@{}}
		\toprule
		\cellcolor[HTML]{FFFFFF}{\color[HTML]{000000} \textbf{Layer}} & \cellcolor[HTML]{FFFFFF}{\color[HTML]{000000} \textbf{Type}} & {\color[HTML]{000000} \textbf{Maps}} & \textbf{Size} & \textbf{Kernel size} \\ \midrule
		C1                                                            & Convolution                                                  & 64                                   & 32x32         & 5x5                  \\
		S2                                                            & Max Pooling                                                  & 64                                   & 16x16         & 2x2                  \\
		C3                                                            & Convolution                                                  & 96                                   & 16x16         & 4x4                  \\
		S4                                                            & Max Pooling                                                  & 96                                   & 8x8           & 2x2                  \\
		C5                                                            & Convolution                                                  & 128                                  & 8x8           & 3x3                  \\
		C6                                                            & Convolution                                                  & 160                                  & 8x8           & 3x3                  \\
		F7                                                            & Fully Connected                                              &                                      & 128           &                      \\ \bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Model}
\end{table}

Tất cả các layer sử dụng SAME padding. Kích thước kernel cho các lớp convolutional giảm dần và có stride bằng 1. Max pooling có kernel là 2 x 2 và stride bằng 2.\\

Mô hình sử dụng hàm ReLU làm hàm activation cho tất cả các lớp trừ lớp output dùng hàm softmax.\\

Các trọng số khởi tạo theo công thức He initialization để tăng tốc độ training và giảm gradient vanishing:

\[r=\sqrt{2}\sqrt{\frac{6}{n_{inputs}+n_{outputs}}} \hspace{1cm} \sigma = \sqrt{2}\sqrt{\frac{2}{n_{inputs}+n_{outputs}}}\]

Sau hàm ReLU ở C1 và C3, mô hình có thêm bước chuẩn hóa cục bộ theo công thức sau:

\[b_i=a_i\left (k+\alpha\sum_{j=j_{low}}^{j_{high}} \right ) \hspace{1cm} with \left\{\begin{matrix} j_{high}=min\left (i+\frac{r}{2}, f_n -1 \right ) \\ j_{low}=max\left (0, i -\frac{r}{2} \right ) \end{matrix}\right.\]
